冇父幹的話，其實幾多歲上車算快

只計一個人，唔計同男女朋友一齊儲

上咗車先慘 供成世 大半份量比左佢

30

千奇唔好供到50-60期間有大病

25

祖父幹0歲

其實咩叫父幹？ 四肢健全已經係父幹 請珍惜

21 歲

18歲

40

5歲

呢個自慰心態又真係幾唔錯
好過成日講人比人比死人咁老土

租樓無窮人

30歲租到50歲
30歲供到50歲
以上邊個有大病會慘d

上唔到更慘

點解香港人有條癮係鍾意用自己錢醫大病而唔係買危疾

一到18歲就中 六合彩 係唔係最快方法

身同感受
半個天生殘疾人仕敬上
有個正常身體要好好鍛煉
大咗先發覺身體有缺撼真係好多制肋

危疾正常都會買，但舊錢鬼夠用

連登仔grad咗個個4 5 字頭起錶
21差唔多

上路定上車呀?

60應該差唔多

我講緊死

<25 快
25 - 28 偏快
之後正常

其實正常都係兩公婆一齊儲
如果單身我又覺得未必需要買樓 風險比兩公婆大

食軟飯

供樓=放棄生活
五大訴求先係出路

講到租樓就有大病都唔驚咁

租生日日賺

140歲到啦

因為計期望值買保險係唔抵買

供樓到50-60有大病咪加按拎錢，或者賣左層樓咪有錢醫。

租樓到50-60有大病點算？

五大訴求之後 樓價應該調返轉向上升

買保險唔係用賭錢計輸贏既心態買

買醫保係降低因為機會細但後果極嚴重既事件發生時將積蓄清袋既風險（甚至係冇錢醫）

正如你去旅行都會買旅遊保險一樣，因為係當地有乜東瓜豆腐去醫院都會洗好多錢，但你要計期望值既話係一定輸錢。

利伸返，非保險狗

多數租樓係有錢人

睇自己點睇
我自己就情願將保費用黎儲或者投資
見到保險公司既利潤，我自己就覺得係唔合理既

正如你出街食飯預左俾佢賺，但俾佢賺幾多 大家接受到既上限唔同

50

不能同意更多

秒

若果你儲既錢夠多去應付我所講既後果極嚴重既事件，例如cancer要食標靶藥，醫親都一兩mil先落到樓既，咁其實係完全唔需要買保險

至於你話保險公司利潤高得唔合理，我就覺得一間公司賺幾多錢同佢個product有冇用係冇必然關係，藥廠都好暴利，但佢既product你都係要買。再者，保險公司最搵錢既product係水班on9買儲蓄plan，咁其實係有其他比較少水位既plan可以選擇

不過你講得啱，最後都係個人選擇，賭自己會身體健康都係一個option

係其實我都係賭自己身體健康
賭輸左就釘蓋算

咁就唔關供樓同租樓事

有錢人大病唔洗驚；窮人大病唔知點算

最快都30啦以冇父幹既賺錢能力黎計

睇情況
要租就緊係不如買啦
但若果可以痴屋企住就不如唔買
慳返D錢投資下好過

如果有經濟負擔醫療+危疾直頭必須，但買term就夠
我自己會供多份細額儲蓄人壽當mpf好似個心定少少
利伸非aa唔使屌我

供得樓/租得樓黎都唔夠錢買醫療/危疾，入公立醫院等死，窮人一生寫照

一樣

冇公屋死路一條

投胎仲快

28供第一層，依家爭銀行300萬
老婆30供第二層，依家爭銀行280萬

我29，700萬。1成首期
係架，一定會做樓奴！
14年仲有上陣.依家?依家你叫我做和理非上街都唔敢...... 最多係平時限d捐火星

21歲大學畢業，24歲買樓，買樓個陣冇女，冇父幹，家父地盤散工

保費一個月一千幾百，仲有儲蓄成份。

即一年萬幾蚊，你有咩投資部署咁利害夠cover大病醫療？

真係？

其實買冇儲蓄成份個D一年都係幾千，但保費夠cover大病
所以唔明點解佢會覺得靠自己儲會有用過買醫保

利伸多次：非保險狗

唔需要cover到
你覺得自己100%會有大病既話，我都會建議你買
我覺得自己 發生大病既概率 x 醫藥費<保費
咪唔買

租樓贏曬。唔洗諗

一出世

500萬樓4成首期200萬
月儲5000, 25年
當你20歲做野, 即係20+25=45歲

未有樓都係儲得5千
3m按揭 一個月都要供1萬未計差餉管理費

咩叫無父幹
唔洗俾家用叫唔叫父幹

80

20
18 出黎考差佬
近半年月入12萬, 之前儲多3,40萬

早十幾年打份牛工萬一，二蚊都儲到首期夠供樓，30歲上到樓好普遍，而家你儲定個首期買位，預入棺材果日睇下上唔上到陰宅

70

邊個可保證100%有病or無病？ 做開運動都可以無啦啦猝死

如果你決定一發現有隱疾，醫都廢事即刻去刷首抽，其實都ok嘅

亦可能你睇到每個月一千幾百蚊好重

咁保險個意義就係有uncertainty嘛...若果人人都100%知自己會病，保險黎個concept亦都唔存在

你計EV出來冇意義，因為你唔係長期賭錢有輸有贏拉個平均值有正數就叫賺。大病係黑天鵝事件，機會細，但一中就隨時身家清袋（甚至冇錢醫），冇得“拉返均”當贏

當然最後都係個句，接受到有大病就直接等死既話，其實OK冇問題的。但因為EV係負數去當保險係一盤賭局咁看待（認同對保險公司來講係賭局，但對個人來講唔係）而決定唔買，我唔認同，尤其是係窮撚但又唔想死住個D。

我明呢位巴打表達既野
我將自己個人都當賭局睇姐
最後我個人選擇係唔買保險，不幸出事又唔夠錢醫咪釘蓋算
唔知點解上面位巴打要起晒幹咁

我係27歲抽中白居二

800萬樓 300-350首期 一個人草150萬
一年草到三十萬咪五年 一年草到十五萬咪十年

講到租樓唔洗錢咁

月儲$5000仲諗買樓

btw 有人提出無錢醫病死左係等於負無限
所以買保險對個人黎講係正確

租樓13k=享受人生
供樓13k=樓奴

15
利申：識1個，唔讀書只打工係得的

普通人壽同儲蓄人壽好似儲蓄人壽水啲喎

一野死左釘蓋還好
最慘係病到半死又死唔到
冇左工作能力又冇錢醫病

其實每個病都有上限
唔係你買左就包哂所有費用
假設一年萬零蚊, 佢可能最多賠80萬到

如果係叻仔叻女，做ibank 果啲。
一 grad 出嚟幾年(5年內) 就上到樓。

不過唔夠叻可能5年內破產

睇plan la, 有D個cap高好多

咩係term?

18

無父幹嘅唔上車都唔算遲

係咪唔資助首期就計？

我25歲母幹買左樓

預計27歲 靠自己買第二層 落條女名

當然你話 有屋住 無收你半份糧做家用 唔洗還學貸都計入父幹就好難計

一百幾

28

保險支出係人工嘅10-15%就好
小弟買了人壽同危疾
加加埋埋
條命仔值5年嘅人工

買保障年期消費性果種，可能每五年renew咁
每個月少少錢但有事真係保障到你，尢其3-50歲養家供樓段時間
無事就掉筆錢落海求安心咁

其實點解一定要以上車為目標

我搵幾多洗幾多
所以要無限年

最閉你D行家剩係sell鳩人地saving呢

有宿唔排？

非洲人一出生都四肢健全

無錯 你諗下好多動物一出世俾人食